隨身耳筒既價錢會唔會已經去到頂？

依5、6年耳筒界其實冇咩大突破，但係價錢仲升得快過樓價
由以前一對se846賣6、7000已經好貴
到之後CM五位數、20000幾，甚至依家有d非CM都去到3、4萬
講緊分別其實唔係大，因為大家黎黎去去都係用個幾粒單元...只係調音唔同

耳筒線由以前3000幾4000已經係好高級，去到依家五位數都有，仲貴過你買一舊金
好多時講到d物料幾高級幾純正，但係其實成本平到你唔信，個d物料亦係好多唔同既科技產品都廣泛使用

player亦去到2、30000一部
公道講比起耳筒同耳筒線所需既技術，player賣五位數唔算過份，起碼真係一部device黎
但係亦唔係真係個個捨得買

基本上成個隨身耳筒界個泡沫真係太大太大
音樂係用黎欣賞，而唔係要迫自己去聽個d所謂細節
就算你戴cm都好，係條街度只要人多少少車多少少，你個d所謂細節已經全部冇哂
一係就開到好大聲去聽傷埋隻耳，有咩意思？

仲未計一個非常好笑既邏輯問題
大部份人都只係聽下acg、流行曲，佢地既錄音參差，大部份都係電腦聲
但就講到用高級耳筒，居然可以聽到好多細節..好多好正既音...
一部$500既小提琴，係$30,000隨身組合聽，講到可以變成$50,000小提琴既質素咁

根本越黎越多人已經發現耳筒越黎越唔值
係街度都可以見到玩高級耳筒既人越黎越少
仲未計依家全球經濟咁樣，第一樣受損既一定係依d唔等洗既娛樂器材

耳機，耳牛炒得起係10-16年既事，17年打後事關淘寶貨做爛市，成堆狗屎垃圾出哂黎

幸福既木耳萬歲

樓主正解

無追市
但我見而家平咗
Se846而家都平左好多
Sony ZX507都係5千零
我覺得只要唔玩貴嘢， 宜家比起幾年前係平咗

咁係因為幾年前se846係旗艦級
依家舊左啦麻
但依家出既旗艦就越黎越貴
好似iphone咁 你攞iphone4s黎2020年比 咁梗係平左啦

cm係耳機界最大騙案
啲動鐵單元根本就係平野
條線又吹到大一大
人手倒個耳模咁就收幾皮野
個個都迷信越貴越好聲
又或者純粹炫富心態大大聲話「上cm」
我唔排除可能真係做到啱心水音質同聽感
但市面上恆河沙數咁多耳機
真心冇必要去到幾皮野先叫好聲

利申ie800s+黑磚+pha3用家
但上年開始已經大部份時間用藍牙true wireless聽歌

耳筒變左做奢侈品好耐啦 hifi又係 錶、時裝 果D價不嬲任D廠up
單元成本超平, 甚麼occ銅鍍乜鍍物，用得個少少會有幾貴
真正物料成本佔比數好低, 其他成本去晒marketing
1萬既比1千再多D details，10萬既比又比1萬再多D details, 100萬又再多D details, 咁聽live咪多details到大腦爆炸

真心
Earphones 燒錢既人-低能
Headphones 燒錢-正常
Hifi- 精明

講headphones 是但搵set 五千內dac amp推hd600 ，都好過幾萬蚊既earphone

最緊要好聲係無一個定義 每個人既聽感都唔同

Headphones 界算正常啲
當年hd700個價俾人百屌，跌幾倍

依家hd800硬價 就物超所值

認真,用幾千幾萬蚊既耳機聽埋D 垃圾歌,
最好笑係有D人買幾十萬既音響去聽D 濕9HI FI CD,羅敏莊果D

冇土地玩hifi燒錢=on9
香港地先最貴

所以我咪話可能真係做到啱心水音質同聽感囉
但如果俾d時間自己去試下唔同耳機
一定會有更大發現
動鐵耳機啱啱興起嗰陣
我都試過兩三隻
去到UE10pro
又身痕走去試Sony隻新動鐵
兜兜轉轉幾年
d耳機鋪開始興俾客任試
我又target左最top嗰堆逐隻慢慢試
最後試到唔係最頂級價錢既ie800動圈式先啱自己心水
之後又係身痕試下d隨電話送既耳機
同最近興既true wireless
原來近幾年既耳機單元發展得好快
聽感改良左極多
唔同以前女人街求其執個vs大牌子貴野既差距
結論都係一樣
俾d時間自己試下唔同耳機
唔好迷信耳機越貴越好
會有更大發現

唔會，人有多大膽，地有多大產，只會愈來愈貴

講質素近年進步得最快就係平價耳機

Akg k3003 iphone 直推
買完之後會上耳牛 k701 k702

之後聽番入耳式8k耳機得啖笑

認同，音源好緊要 如果音源差用咩聽都無分別

耳筒jj聽live: 聽到空氣粒子之間震動既detail

雖然好上面句野係玩膠，但其實又錯唔晒睇Live真係feel空氣，d bass 一野推落你心口以至全身嗰種感覺係聽錄音唔會有

聽CLASSICAL就話0者

點解唔會升？
你睇下音響級SSD

AIR POD PRO 平靚正, 方便....

宜家搭車聽podcast，收音機聲都無所謂
Airpods pro 加xelastic tips完美隔音

846出左7年喇，一定減價啦

啱自己隻耳最緊要

講真啲二三百蚊headphone同入門級喇叭嘅音質對比十年前同價位嘅提高咗好多

巴打你計漏左換線嘅錢

但同時, 以往以平價作為賣點嘅國產貨又越賣越貴

都係因為「人有多大膽」嘅緣故，嘗試推出更貴嘅產品，去挑戰消費者底線

結果相當成功
fiio都賣成皮野

巴打識野，我都係玩到Ie800就退燒
依隻除咗佩戴問題之外，音質來講呢隻野係好高分

我都退燒賣曬,依家都係用藍牙多,屋企用wh-1000xm3出街就wi-1000xm2,另有仲有airpodpro,主要有小朋友冇時間冇機會慢慢聽了

我又唔覺得完全係騙案
老實講比弱聽人士用既個d都係咁上下價
CM同非CM既差距係真係幾明顯，但講緊萬頭已經係好好
再上高d既真係唔覺有太大分別

仲有個班咩木唔木耳既真係好好笑
係咪毒撚毒到只係可以靠自己係「金耳」黎打飛機
所謂金唔金耳係可以靠練練出黎，同埋正常同齡人既聽力差距係好細

講聲的話IE800 去到依家仲係好掂，但太多假貨搞到我都唔敢入二手

毒撚只要女毒
同班呀叔聽發燒人聲金碟一樣

Se846出已經後期啦
當年shure 530, ie8 已經係頂級
都係3千幾

十年前我都係玩cm 耳機 player+amp
15年前就玩iem+player

而家真無線+iphone算鳩數
D錢去哂2.0 hifi

好多人講到用跟機耳筒聽，陳奕迅都變到垃圾聲線架
正如我開post既例子一樣，佢地覺得用貴耳筒，$500小提琴音色會變成$50,000
事實上廢耳筒係將$500小提琴既音色變到$400咁，貴耳筒咪變到$480
你耳筒再好，音源廢一樣冇用

從來唔覺得聽acg/流行曲點解要用DSD聽
d人仲要話好撚大分別咩信息量...咩低潛...電腦聲黎架咋

慢慢就發覺喺街聽歌 用幾貴耳機都係多鳩餘
轉玩hifi喺屋企舒舒服服咁聽仲好

平價line嘅fiio 野 會掂下 當備件
貴價不了

流行曲應該跟機同貴價個分別會無咁大 因為有時錄/mix嗰陣會拎埋airpod 嚟ref 睇下效果點

覺得24/192已經係人耳極限 仲要係有train或者有做開音效先聽得出分別
DSD 一推嗰陣又話條curve smooth 到同錄音把聲一樣
點知又出64 128 256 有啲自打嘴巴

咁永遠都有一班人係睇數據做人
mp3 upsampling去dsd都會話好腥咗

呢d 野係呃鳩班毒撚錢姐

國磚都係亂鳩咁谷大個推力，9成都係有底燥。

咁聽港產的歌係比較用得少樂器鼓加一個主旋同人聲，某些位多少少細節可能多一兩種樂器。日本嗰D就算ACG個樂器都會豐富D的，唔洗金耳都聽到的。唔知多bit數會唔會影響到。幾草同幾舊耳機係分到，幾舊去到二三千都係分到。再上去到一萬就無試過，我諗都我未必聽得出。
玩耳牛係好過耳機，係夾到頭髮扁嗰度唔好

用開B字頭

有錢買邊款都冇問題
但冇錢嘅學人去追貴野就戇鳩啲囉

呢個真 聽呢啲偽dsd真係慘過聽原生pcm 音樂感差幾皮

二萬up 耳機真心多伏 我聽64 TIA fourte真係屌一聲 呢隻咁既野邊值幾皮。然後上網睇個個都話咩空間感正 好似聽緊喇叭咁。

不過我自己覺得cm 同非cm 真係都幾大分別 (我鴛鴦耳道)。 同埋而家7k 既仙女>>>>屌贏當年846。

申利: mason v2 /仙女 +黑磚+ Oc grace 2退燒

真係一路同你講唔覺有分別，話原廠耳機已經好好聽

我覺得5000蚊既耳機頂撚晒磅
2萬買耳機係on9先會
個技術根本點計都唔會去到咁既價
即係魚蛋就係魚蛋
你點整都好都唔會賣到50蚊粒

agger
買古典音樂檔files，計落可以夠買幾部靚player。
重點係錄音及樂師有冇料到，唔係是否HiRes。

做個精明消費者，買sound reproduction 硬件前，請先學吓 Theory of Constraints & Diminishing Marginal Returns。

呢隻絕對係sennheiser代表作
咁細粒可以做到呢個音質、音場同低音
個設計同調音好多其他大廠都去唔到呢個境界
用緊ie800未壞就身痕換t8ie
最後都係入返ie800s

見你班傻仔肯比錢
就越賣越貴
一堆不知名牌子混水摸魚
成本唔知有冇十分一
賺到笑

兩皮野玩headphone夠你封頂
仲買iem真係唔知諗咩

有冇人去鬧市做個blind test 俾對2萬蚊同5百蚊既耳機D 路人試，睇下岀街收埋咁多雜音仲分唔分到耳機級數既高低

咁大家覺得去到幾多錢已經係封頂？

ie800/ie800s封左頂
專心玩好一隻耳機 / 搵好既source file, 多D 聽下唔同 dap/source 都係樂趣黎

單計iem: 仙女,xelento, 已經好夠 (夠贏一堆粗制cm) ~7,8k cm一皮乜春都買唔到(有都係垃圾)

DAP: 罪大黑磚夠你玩 又襟用 又核電 再上ak 就玩到你破產都唔掂

線就 金銀銅線自己聽 人人口味唔同

成套加埋唔好過20k

話說點解咁多人吹奏ie800？

過來人講句 花大錢買head-fi 真係不如去買喇叭

兩年前整咗對fitear cm aya 原裝線 加 黑磚就封左

未整CM之前成日心郁郁想買新iem, 整完cm後就心如止水乜都無買過...

live都係聽唔清楚
就算管弦樂都係一樣，現場樂器聲mix埋喇叭聲，仲有隔離位咳聲

而且有時會聽到D人拉唔齊，走音，第一兩首歌未熱身果陣最常見

最好笑係請羅敏莊嚟唱俾你聽都唔使呢個價既百分之一

質素升得最多，我覺得係800至1000尾呢個價位

Ie800好難推
Dap都好難推得好t8ie相對易推
T9ie我覺得好過ie800s

買一對好少少既有源書架喇叭都係萬幾蚊
不過未必人人有咁多時間喺屋企聽

我搭車用幾千蚊對耳機，幾千蚊player，換條千幾蚊既線。都已經大把選擇，唔駛下下到頂

係，宜家中價都多選擇
有排玩

最成功果一點係幾千蚊耳機+幾千蚊player+千幾蚊線
先叫中價

而家應該升到 1皮先算中價位，on99

玩左10年 重係玩1圈1鐵就算
最後果3隻耳機 ie60 > ie80 > fender nine1

耳擴完全唔接 因為太唔方便
線只用平野4絞 因為條條線用1年就爆

係啲打手係咁吹捧64呀 empire ear啲"中階"野姐
不過算啦, 之前先見識過有人話黑磚係入門機, 討論區所講嘅"分級"睇下就算

吹捧64 真心on9 ， 就算係ve8 我聽完都係得啖笑。fourte /noir 仲要貴一截？ exm
唔係我要吹奏支那 但真係qdc /um 都已經好正

講開黑磚 /金磚 我聽落差距唔大。 但黑磚同sp1000 又好明顯有分別

一粒頂級動鐵單元都係2舊水

玩campfire 都夠

呢間野個香港代理先西利
搵極多打手上forum同連登高登post推
推到7-8000蚊既仙女長期斷貨(而我覺得隻野一半價錢都唔值)
總之無啦啦有d冷門牌子突然多人講,多人買
我唔洗search已經知係ECT代理

個人覺得萬元以上嘅級別揀嘅喺調音同味道多
要追求性價比又雜食聽乜歌都ok就5,6000中價位其實已經好夠
當然都要睇自己聽唔聽得出分別
利申 用緊金磚 ierz1r，你叫我用AirPod聽已經頂唔住

最近新出嗰堆靜電係咁嘅時勢之下一樣大把人買 你係耳機廠都有得賺唔通唔賺咩

我都認同上代旗艦嗰d ie800s聲音上已經冇乜明顯缺點。不過新出嘅耳機有d model係有更進一步嘅，但係貴一萬幾千換少少進步，值唔值得係見人見智。

不過都冇得話買貴earphone嘅人係on9嘅，始終香港唔係咁多人有自己地方，要同屋企人一齊住玩open-back headphone / hifi跟本就冇乜可能

講到尾始終market唔一樣冇乜可比性，唔通你又話買macbook嘅人唔買imac係on9咩 同樣價錢imac配置都係屌打macbook

綠仙個名確實係改得幾好既, 但佢D厲鬼調音, 試果陣就好鬼刺激, 買到番屋企長聽就中晒伏喇, 打手最叻叫人換線, 咩部機唔夾, 煲唔夠, 差在未叫人換埋個腦放 耳機都算, 連成皮野條耳機線都有打手, 黎黎去去都係個兩三個左猜右猜, 話好正, 問人地試左未

人地鍾意點洗錢真係關人差事, 反正經常有D啱啱洗左幾皮野裝備既新手, 扮晒磚家向D十幾年老燒挑機, 食花生都食飽 一做 blind test, 一個二個又咪變晒濕鳩磚家

二手千零蚊買隻ie800好聽過大部份上萬蚊耳機

你留意下
叫你轉XX會夾d,XX都係果個代理/只有某間鋪入到既貨黎

同埋我覺得一買返黎就換線係on9
你聽耐左厭左,想轉少少口味,換都理解
但買返黎就換,代表件產品就唔岩你,點解仲要夾硬買?

即係去街市買你唔鐘意食既豬肉,之後買多支味精去溝成牛肉味
點解唔一早就買舊牛肉食?

原來咁多人都係ie800退燒

64其實都幾神奇, 以前連登耳機po都唔多人講, 幾呢半年突然陣左一堆人講, 仲誇張到隻iem都未到手就話諗定要換咩"升級級"

qdc而家啲定價都越黎越高了, 最近見到dma個魔圈廣告, 睇完得啖笑

最神奇係而家啲聽都未聽過嘅牌子出一隻iem就話係旗艦, 定價成皮幾兩皮野

變左信仰

管弦樂有喇叭
你咪on9

好同意你最後兩句唔怪得呢排多左咁多人講empire ear

不過仙女新版岩岩岩出嘅時候已經直接劈到落6000幾蚊, 以電話直推黎講算係咁

唔好意思, 可能我試得少iem, 但我覺得而家所有過萬蚊嘅iem冇一隻做到ie800s嘅質素
仲要而家ie800s都劈到4000蚊都唔使嘅時候, 仲比多幾倍錢買一隻唔係旗艦嘅iem我就真係覺得好唔值
當然我都唔會話買嘅人係on9, on9嘅係間廠嘅定價

有支咪係樂器收音，再放返出嚟，你唔係以為一支樂器可以夠聲傳到最後一排觀眾呀

仲有歌手唱歌唔駛用咪？
你到底有冇去過

6xxx 真係抵玩。 當初我拎仙女mk1聽柴小協聽到人都軟 而家新仙女會更乎合大眾口味

不過campfire 真心算係咁。 我初初買nova 就覺得佢三頻，音場 秒殺同價位既se535。 音色唔討論，動鐵講音色會比人笑

有人買隻7ender ten5 返黎再加條"升級線"話要少d低音調返d高音出黎笑到我仆街

以音響行業嚟講ECT 嘅marketing 絕對係現時香港第一

耳機撚終結者

我初初以為佢打多咗個0

要耳機咁靚做咩
自己玩音樂好過

800s 太平，冇得俾啲傻鳩show off

自從Fantasy Music 執咗笠之後，qdc 啲嘢喺香港好似消失咗咁

降噪完勝

傳統Orchestra演出的確唔會用咪為個別樂器收音再搵喇叭出聲喎

我以前去親fantasy music反而係試campfire多
貪佢啲demo冇好似dma咁比人轟到粗聲, 同埋冇乜客嘅時候個sales都幾肯同你吹水

覺得兩三百蚊嘅耳機已經好正

concert hall嗰啲喺recording mic 嚟
你咪再柒落去
講出嚟俾人笑到面都黃
真係唔知你有冇去過啦

傳統 = 所有演出

最緊要係冇得換條金光閃閃嘅靚線
同埋ie800s咁難推, 唔落擴點聽得入耳

土豪味濃

支那隻原道屌打哂所有iem

咁你地鐘意啦
咁現場有無限細節，開心未

支那品牌
梗係出翻啲俾支那有錢佬玩嘅垃圾

配返條十萬蚊嘅"升級線"

因為多人覺得Ie800好聽
我諗冇打手會去push一隻停左產嘅earphone

Intime Sora 系列

試嘢的話FM 真係唔錯，唔會嘈喧巴閉

聽你哋講到好似玩咗成十萬以上

仲有um3 ,er4,10pro已經係頂級，都係三千蚊

成皮野買d國磚

而家興藍芽耳機

k3003做爛個市先
k3003果時其他廠既旗艦iem(se535, tf10, westone 4之類)講緊唔洗4000
佢一出就過萬當然k3003音質真係贏晒當時市面既iem
之後iem旗艦既標準就變左10000起跳, 之後就越黎越痴撚線

5k「入門」

睇下shure就知, s5846前既旗艦e5c, scl5, se530, se535一直都係咁上下價位
ue未搞爛之前一直都係tf10做旗艦
westone有一段好長時間都只係得um1 um2兩隻野, westone 3同um3x已經係相對後期既野

以前入門係講緊1000以內, e2c um1 sf3呢d
而家

根本就本末倒置，討論headphone 永遠唔會討論到音樂本身，最基本都要講下聽咩歌正丫，一味就係到解剖個headphone ，headphone 只係聽音樂既工具，對住樣工具打飛機，但係對音樂本身就一知半解

我嗰時買隻um2已經覺得好正

我仲有隻sf5 pro而家都仲覺得ok

勁bass

普通人基本無必要買咁貴
從事音樂工作需要，或者有錢人當玩具咁買啫
要周圍飛周圍去，咪要portable囉

至於講咩玩耳牛玩speaker仲好啦, 只能講句，why not both?

退燒

Airpod pro退燒

玩咁成廿年耳機最貴都唔過$5000，再試上去提升唔值嗰個價，仲要出街用嘈過閪學咩人講細節，總之聲底啱又幾好聲就算

1964 ears 都算係做cm頭嗰堆牌子啦.
最早時高登講已經有講開JH, UE 呢啲cm, 後尾64靠改ue10pro 做私模起家, 之後就開始做自家cm. 嗰時各大forum都有討論開, 你唔識先覺得人地突然彈起姐

我彷彿聽到習帝同林鄭行房的皮毛磨擦聲

上面有個管弦樂喇叭live

吓....我嗰時入門係E888 呀, e2c 對我黎講已經後貴野

ie800 ie800s 都有
ie800仲好聽 又平一截

live完全係另一個世界
前排去旅行去維也納金色大廳聽concert
音響真係正到 不 得 了

quote錯人

2c 我嗰對都仲喺到用到，不過啲聲好似食緊泥

但係條線唔得
我隻ie800壞之前條線已經硬化左

我唔係想講64係突然彈起嘅牌子, 我係覺得無啦啦又多人講返64姐, 多到最近幾個耳機po隨便碌都見到64個名
突然彈起嘅係咩賢者之石, faudio呢啲

shure d野好似由平到貴都係食緊泥咁

羅敏莊
用頂級耳機聽清楚佢唱歌有幾普通

而家啲聲與高清，以前啲模擬聲而家入唔到耳

真。
聽弦樂要仙女 ， 聽女聲要monet17， 聽acg 音樂就sony，ath
求其聽就airpods pro咪算

線真係最誇張
兩皮野都有

始終唔同廠唔同調音/風格，好難一概而論。相同風格之下要等sennheiser出新一代iem先有得講

ie800s係隔音同條線嘅柔軟度差少少

大家都係圈黎計z1r同xelento都唔差，z1r潛力應該會比較大，只係價錢double有突

我嗰對e2c玩唔夠一年就爆線啦
之後代理換對新然後再爆! 你對可以keep到咁耐?

e3c我嗰時覺得佢清架, 但後尾換咗er4s先知咩叫清

xelento 個價硬過我支棍，出個remote 又貴一截。

又無嘢喎，用完一定入盒

咁都係用咗一年到長期入盒無再用啦

嗰時e2c個爆線問題比人小到pk, 用用吓就變硬, 之後就爆

加加埋埋三,四萬左右啦 合理消費好緊要

6隻耳機 +線+ 擴

但返到屋企一聽到對hi-fi 就什麼耳機都係浮雲

一代好似全新sub4k

早幾個月先屌完宜家又屌過

真係唔好放咁多錢入去，由其係啲香港本地品牌
有街買大耳在家聽就夠，耳擴加HD800s都唔洗萬5。
出街用NC無線就咩都夠曬，想好啲又唔怕熱就用NC無線大耳。
利益申報，今年年中買左CM當退燒，收倒果時聽係幾好聽，不過用左個幾月再睇返個價，真心後悔買左

前排um prp30平入咗貨 感覺已經封頂

30pro 好野嚟

係左邊個mmcx plug 感覺就嚟甩 得閒拎去整
啲聲好滿意dap 定係直插iphone 都係

最慘係用咁多錢買個咁靚嘅耳機返嚟聽盜版歌

經驗之談就係唔好搵隻最好聲，係搵隻最耐聽

近呢幾年D dap其實進步得幾多

當年我買IE800出哥陣仲係得ak120/240既dap
到而家你搵部1,2年內中高階既dap, 甚至macbook pro 推 800s
基本上可以將佢發揮到正常水準, 基本優勢都發揮到出黎

當然可以落amp再發掘佢

圈我自己最鐘意ie800系列, 有兩個透氣孔D聲係入耳黎講數一數二開揚

線係成本最低、最唔需要技術、換左最冇感覺
但可以賣得貴過d頂級player真係幾搞笑
耳筒裡面d單元都唔貴得去邊，但起碼人地有專業調音過、起碼都有d工藝科技成份
耳筒線呢？只要將d金屬名改到好似好勁好難提煉到就賣到好貴

佢地會話科技進步所以係冇天花板
我當呢個講法成立
但幾千一條線又點計

可能我廢最貴earphone都係買過千幾蚊

太貴嘅真係唔捨得玩

佢地會話會有越黎越純既金屬
99.999%同99.99999%既分別
而當中既分別令到價錢差距係10倍，同時佢地會覺得D聲亦有好大分別

真係當耳筒係藝術品，你起碼可以放鑽石面，放D金上面「屌」花，咁你賣百幾萬冇人會理你
但係耳筒線可以有幾花巧? 成條金做又點? 一黎聲唔靚，二黎...就算成條金做，其實都係好平.....

十幾年前UM3X岩岩出果陣買左都仲會追下
亦都換過2000蚊嘅線

而家作用係出街塞住對耳求其播十幾年前自己買碟過果啲歌出街唔好聽到其他人高談闊論同細路尖叫

三角嘜品牌屎上首款圈鐵耳機 IE-X1 伏到上市半年自打6折 唸住定價過萬混水摸魚, 弊在隻圈鐵銜接差過山寨廠呢.

最得意班友有錢玩CM,玩線玩DAC
但唔比錢買CD

得罪講句
班耳機撚，用幾萬蚊去聽classical，但就連最最最基本嘅音樂歷史/知識/樂理都唔理解.
音樂本身聽唔明，你攞幾萬蚊去聽classical黎做乜春?

我識條友，聽開classical，對耳機好講究，音質非常高要求
問佢聽開咩composer，佢話Shostakovich
我問佢其實聽唔聽得明?
佢話聽唔明，只係睇某樂評話個錄音好好所以聽

好心啦, 裝備咁撚勁，比少少時間去了解音樂歷史得唔得
Romantic都未聽得明，去聽20世紀

想知點先係聽得明音樂？係咪要考個八級樂理先？理解係咪要透澈到<<季札觀周樂>>咁？

講真 cm同非cm差距真係幾明顯

但去到萬元級以上既大廠cm 本身耳機質素已經差別唔大

係睇你鍾意邊種調音

整cm之前真係會成日去聽唔同既iem 但上左cm後就慢慢唔再流連耳機舖 4年前整到而家都開心使用中

先唔討論價錢問題 質疑係街聽唔清楚既人係咪無用過隔音好既耳機/CM?

真 用咩都冇分別

之前係華仁試過k812

耳機 $8888 Mia
Dac + amp $9k

聽左兩首交響樂 就知道入耳式既差距

其實正常好少少嘅iem已經聽唔到9成街聲
狗鐵入面聽係可以完全聽唔到廣播
講緊好多年前幾舊水嘅um1已經做到呢點

用緊 cayin n6ii + vega + plus sound 2.5線
問心我都唔會再追
啲錢留番黎做投資算

前幾日去睇耳機都有同一個感覺
細個se可以換管個隻 個價已經係頂級
但依家可以有d 賣到兩三萬

3D print個同ER4差唔多嘅earphone
300-400內搞掂

淘寶重平

個3d printer免費?

佢都痴撚線 對耳機講究就要知道埋歷史先得咁跑步對跑步鞋有講究 係咪要知道哂跑步歷史先得

都好過冇人聽classical嘅
聽耐左自然會有興趣了解更多

上網搵公司/人代print
真心唔貴

講真而家用慣藍芽，接受唔到帶有線既耳筒喺街度行住聽成個戇鳩仔咁

師兄你咁講好似極端咗少少喎
每個人聽音樂鑒賞嘅角度都唔同，音樂邊有話聽唔聽得明架！？
先唔評論係咪用貴耳機，聽咩genre 係視乎個人口味同興趣，屬個人主觀感受
你講嘅所謂聽得明。應該係指音樂欣賞（music appreciation），透過了解作曲家生平同當時歷史背景，剖析當中嘅作曲風格同音樂價值。但其實就算充分了解完之後，都唔代表首音樂會好聽咗。何況聽音樂係件輕鬆事，我覺得隨心就可以，當然用嚟鑒賞又係另一個樂趣！

同埋雖然20世紀係romantic period 之後演變而成，但唔排除有人鬼鐘意20世紀某個作家嘅曲風呢，享受音樂係無分先後次序嘅

好似我好鐘意classical，亦好撚愛metal 果種澎湃感刺激感，但你叫我了解剖析metal，我都仲未分得好清楚

利申：iem入門新手，細個讀果下音樂玩過樂器咁

你講個立場推到極端係無意思。

至少瞭解下基本野好難？ 例如聽交響曲，至少知道乜野係交響曲都好正路？唔知既話，比幾萬買個耳機黎聽音質，但連自己聽緊乜都唔知，有意思咩？

證明入耳耳機既調音真係考起好多大廠
玩過多動鐵、鐵圈混合同雙動圈之後
最後都係反撲歸真玩單動圈

咁又誇張咗啲
二萬同五千應該有得玩

K3003曾經係我target黎架
好彩d耳機鋪有得俾人試
試過兩次都係覺得唔啱心水甚至唔值呢個價位

你唔明我個重點。我想帶出既重點係，我見好多人聽classical係純聽音質，音樂本身係聽唔明(佢地大方承認)

我係想講，classical並唔係咁難理解。比少少時間認識下，個體驗係唔同次元。

聽唔明音樂，卻極著重靚唔靚聲，我覺得好撚怪

用airpods pro已足夠

無慾無求

#192 我指既係一班耳機撚，同佢地談話得知，佢地係大方承認聽classical基本上係“聽唔明”，佢地係從音質出發

唔關口唔口味事

明明係你極端
話人聽唔明不如唔好聽
依家又轉軚 轉意思
聽唔聽得明知道基本野兩回事喎師兄

咁你解釋下
咩叫聽得明音樂
樓上就係問緊你呢點
永解答要點樣聽明左先有資格聽

SE846出時正價買，我算唔算做 戇鳩仔?

係我講得衰對唔住

唔係話特別好
但係又過到自己個關

冇玩好多年
執屋搵返一隻愛爾蘭製造HD600出嚟
想問吓仲值唔值錢

拎大大舊磚出街D人一路聽一路笑鳩成街D人木耳
隔離用緊true wireless D人笑緊呢班毒撚係到FF D音質有咩差別

我口快快講得衰

無話資唔資格。其實講黎講去都係我唔認同聽classical單純聽音質。

我所謂“聽唔聽得明”真係講得衰。我自己都用幾年先“聽得明”一首馬勒

我想講既係基本野黎，聽首交響曲，知道作者係乜水，交響曲係咩黎，至少係咁啦係咪

佢口味咪係音質先決囉

未煲好咋？ 呢隻野煲400粒鐘= k701

小提琴拉既聲真係會即屌

放？

宜家中價係10000
幾千只係入門

其實佢中高當時做得真係靚嘅，嗰種華麗但唔刺耳嘅聲當時無咩幾隻做到

放呀

耳機鋪啲耳機都未煲好？

咁當然奧制過萬係cls 唔會買啦

Ierz1r轉去airpods就梗係頂唔住啦
就算係true wireless個世界，airpods個音質都唔係好嗰堆

你用頂級iem同佢比，唔係聾都聽得出分別啦

我知呀，我咪就係唔認同囉

例如佢話：“呢個既弦樂聲麻麻地，管樂又太dry” 之類既野

啱佢音質口味既就上曬電咁

但佢從頭到尾都無留意自己聽緊既音樂係咩黎，因為佢係聽音質唔係聽音樂

咁我主張聽classical既人比少少時間理解下自己究竟聽緊乜都唔係好極端姐

1手ie800s都係4千幾

天價耳機就係呃有錢木耳嘅騙局，窮撚木耳就會話咩耳機音質都冇分別

Ie800s邊度4000樓下？

佢真係分到邊啲弦樂係靚聲 邊啲樂器錄得好
起碼可以同佢討論啲技術層面嘅嘢

最怕係佢扮鳩晒嘢

咁係因為靚headphones 應該聽咩都好聽

sor自膠記錯39xx google返原來係46xx

將啲價錢夠膽死去到可以買對坐地喇叭

中學年代一隻westone 3都覺得好正，之後再換隻SM64已經算攻頂
S-EM6都係出咗好多年我先再升，之後再收隻二手S-EM9就退燒

我只係想指正音樂係無所謂聽唔聽得明
音樂唔止係一種語言咁簡單，佢可以詮釋好多意思，每個人有唔同理解，同用咩器材聽係冇掛勾。享受音樂本身就唔應該有前設。一首歌係好聽你鐘意嘅歌，唔會因為器材好壞而變得難聽，靚嘅器材只係將佢昇華。

我明你想講果班耳機撚只注重音質。但注重器材，亦唔代表佢哋唔識‘聽’音樂。透過用靚嘅器材，聽唔同樂器嘅層次，仔細度，都係享受音樂嘅一種樂趣。你最多只可以話佢地唔識剖釋音樂，但用聽唔明一詞，會引起好多誤會

同埋聽唔明Romantic，走去聽20世紀，呢一句真係會得罪人

仲諗住狗衝

我又唔明 點解講親DAP 都有人講有錢寧願耳牛/喇叭
賣點明顯係Portable 可以出街都有一定水準
又唔見人用Gaming notebook 同Desktop 鬥性價比

咁公道D講
我用緊中位價 $6000 zony507
加隻6000蚊耳機

咁聽落同 airpro 分別真係幾大既
但我唔會再上囉

差幾舊照衝啦

番工果陣用AIRPods
收工用耳機

我認同你

我都認呢個講法好撚白癡

#213
想講既係，純聽音質唔聽音樂，我認為好反智

窮撚個耳機13年百3蚊買返嚟，依家仲用緊冇壞

我用大陸牌, QCY T1 true wireless, BT5.0, 收得好, $120 + 20蚊買聽歌APP( POWER AMP) 增強BASS同立體音,

夠曬用, 音質幾好

粗用亂掉唔心痛, 用幾千買個D, 咪好少少囉, 但我150 VS 你1500

以我為例 我都係因為先有iem 後聽classic. 例如有朝一日想聽協奏曲就會想去搵黎聽。當你聽完覺得正之後 自自然然會想了解創作時既背景，曲目樂章既結構等等。。

然後再聽唔同既演奏家/樂團版本，再搵音質好既wav dad 檔。呢啲都係自覺既。唔會話病態式吹毛求疵係樂器音色上面。

必屎？

支那仔

其實呢啲真係自欺欺人

等於啲人話冇出世就冇煩惱

某程度上係啱嘅

但我夠膽肯定音樂一定係享受 只係差在你搵到自己鍾意嘅類型未

如果你真係有一日能夠享受到音樂裏面嘅和諧 你成個人會感覺到好治癒 係每個人都會有呢種能力

認真 1000以下耳機有咩好推介

咁真係聽唔出邊有自欺欺人
姐係你話d聲唔同咁實有唔同左小小
但係咪好聽左/好聲左
木耳真係分唔到

係好抵
仲送埋2.5同4.4線
線都值幾百啦

同垃圾Rolex一樣原理
10大都唔入吹到大一大

我講緊你形容木耳係幸福喎

而家支那dap賣到成行成市 買到支那野真係唔出奇

隻海皇星幾年前買仲用緊

ie800轉玩耳牛

科技愈成熟同普及
生產成本同價格都會愈低
對消費者黎講係好事

利申咗先做音樂相關行業
平時出街都係戴airpods pro因為成日戴CM會有小小唔舒服因爲如果行街聽唔到聲好危險
但如果要做野就無辦法因爲cm耳機真係做隔音同聲上邊係做得好好多
但你問我比盡買耳機休閒出街用3k頂曬龍
如果我要享受音樂我會返屋企用喇叭聽因爲聽過啲兩三萬嘅cm同airpods pro果啲係聽到有分別但唔會值得我拎兩萬機去買cm同埋又要換線條線又易壞以前換線都換到窮又要好小心保養佢
寧願平平地用pro出街 真係享受先返屋企

ie40pro, e2000, e3000

dcfever應該放緊around 1100

Lm

搞到我都想放左部金磚佢
依家手機+ air pod 多
上年開始要留意身邊事, 唔想塞晒耳咩都聽唔倒
依家疫程又唔想袋得多野

同埋最主要係串流新歌即刻聽倒
唔駛等碟出同左轉右轉, 音質又未話差到入唔倒耳
部機都擺左係度封塵幾個月...

6皮磚+2皮耳機+2皮線
輕鬆上十萬

音樂唔包音質
你過份標簽係hifi佬上，就算玩音樂都注重音質

同一首曲，點解有人覺得大師彈就好聽，要比成幾千蚊買飛聽？街邊搵個十級彈同一首就唔同左？

點解要用上幾十萬鋼琴，唔用電子琴？
吉他買支中國製幾百蚊都彈到，點解買幾皮野支Taylor？用左就「識音樂」？

講遠d，玩相機既都一樣，係咪花幾皮買Leica就變左識影相？

你係咪笑鳩完人，覺得自己醒？有品味左？得你識欣賞？

有啲耳機撚鍾意換線
就會唔接受ie800s冇得用副廠線既設計
但sennheiser就係要你用返佢呢條線黎出返官方既調音
而且呢個設計唔止方便轉換3.5、2.5同4.4
亦都冇MMCX嗰啲咁易壞

Mmcx 耳機一律唔用 天生果頭跟本易壞
換線都係2針cm好用

聽周柏豪都見過

我都係用 Shure SE215

咁買部機返黎聽咩歌都得架啦
一定要聽 classic 唔聽得 pop? 部機唔肯 play?
同依個 post 係講依類產品價錢係咪到頂

我聽新潮嘅Harry Potter 同 starwar film concert 都冇用咪收樂器音喎

用N3AP 平衡之後發覺怪怪地，冇嗰種升級感

睇完退燒文買咗大罪神機7506

電話聽完全好過N3AP，成功退燒

我隻westone 3聽左由中四聽到我宜家仲聽緊，都聽左8-9年，只係中途條線斷左去改左mmcx然後淘寶淘左條線。講真使乜追新耳機，邊隻聽得舒服習慣冇穿冇爛咪得

想整對ue 11pro

我同一部player有orchestra有連詩雅,仲有首無損既香港料理同羅家英only you
全部正版買返黎
要點計?
音樂都有分高低級既咩?

靚耳機出街有條線連住咁撚麻煩 隔音好果啲聽到條線發發聲

而用藍芽個耳機幾閪靚都冇撚用

出街平平地買個千零蚊藍芽耳機夠哂做啦

有機會俾人煲壞左

係囉，一定無囉
你咪當我一場音樂會都無去過9up 囉

outdoor 或者個場唔係專用嚟演奏用就會加mic
平時正統concert hall 個設計 唔使加mic都夠聲的

名牌效應， 大把奢侈品成本平到你唔信啦， 多人買 多人消費得起 啲耳機廠咪繼續出d 高價位嘅嘢…… 香港地大把人有錢玩

自從藍芽耳機興起之後,果D貴價耳機直頭絕左種

好耐以前曾經迷過earphone,後來去左次香港影音展，聽完啲真係要成百萬一對嘅Hifi，發現細單元你點玩都係垃圾就退左耳機坑。

Earphone你俾幾多錢都唔會做到真正Hifi靚聲，不如過到自己果關就算數。

xelento 吹大左， 感覺似喺鐵同圈之間， 分析力又唔夠鐵高 低音又唔夠其他動圈勁， 或者可能有人鍾意咁樣

hi-fi 一萬幾蚊音箱+ 三，四萬擴 已經好正。。。你花十幾萬喺earphone 都唔會輸九條街

我屋企argon 1 配accuphase 老餅擴都已經好正

見巴打你咁講, 我有嘢想請教,
即使出左好多新耳機都好, SE846嘅質素依然係到, 點解會平左嘅
係咪因為新出個啲仲靚聲但係再平左, 所以846都跟住降價?

HD600堅係平靚正

是但啦，我依家已經冇咩所謂。
以前我仲會轉flac，試銅線鍍銀之類，依家真係apple music + wireless earphone 就算。
上年個個星期發夢，出街連earphone都冇帶，廢事有人大叫有狗都走唔切。

Xelento對音源好敏感
你用電話推
資訊量唔大
啲聲就好散
仲衰過啲2000幾耳機

科技野梗係有新買新架啦
出左新iphone，舊iphone都減價啦

無規定管弦樂團一定要出現係正統音樂廳，演奏古典樂掛

講真玩音響呢啲野，平有平玩，貴有貴玩啦
賣到幾皮野既iem, 有人會話痴撚線俾咁貴買隻耳機，但總會有人話好聽，話值得俾咁既價錢去買

我見有人拎耳機/hi-fi黎比，試問香港有幾多個人屋企有咁既空間玩喇叭住Apartment開得大聲少少隨時隔離屋走過黎拍你門

仲有唔好睇得幾萬蚊咁重，香港地啲有錢人多到你想像唔到佢地只係拎下閑錢出黎玩

利申：sp1000+amp+VE Elysium，開心使用中

講得好俾個咪你繼續吹

老實講 你咁講肯定冇聽過 2萬 同500蚊耳機 好撚大分別
應該2萬 同 8000
8000同4000
我估咁樣難分d (係街到聽）

香港多有錢人，或者你有錢
都唔代表你花大錢買垃圾，唔係水魚

佢幸福既意思應該係唔洗洗咁多錢wo

咩漫畫

垃唔垃圾你出去耳機店聽下咪知
定係班窮撚唔抵得人買幾皮野耳機就話人買垃圾/水魚

出街用4-5千個啲夠晒，再上嘅金耳都聽唔撚出分別
但4-5千同airpod/2-3千嘅分別又真係幾大
值唔值真係睇人，我用左4年仲開心使用中

垃唔垃圾，我就唔知你可以問吓上面d人

我只係話
有錢同比人笑你做水魚無關係.

我使自己錢買野關佢地叉事咩

5年

我都好鍾意se846

利申 買唔起 用開2000內耳機

一個airpod pro屌打所謂嘅高級耳筒

收音好 方便傾電話 方便易用 連接快 音質唔差 價格親民

真係追求極致音質就玩音響啦 仲耳筒

Spk加amp都拎出街？唔重？

坐office/屋企擺係枱聽咪得
行街就SONY藍芽+手機算數

話airpod 同幾萬蚊耳機差唔多聲嘅，不如你地自己出去耳機店試下d貴少少嘅耳機先再講，幾千果d都贏哂airpod d 音質，木耳都聽得出
我有用airpod，亦有用所謂貴d嘅耳機，前者係只係方便，音質完全輸哂

聽嗰陣放喺枱，放喺袋拎出街都重啦
黑磚我已經係極限

Sennheiser隻true wireless

846從來無好聽過

仙女就唔好攞出來講啦

Shure 535用左10年
中間換過一次線
而家大部分時間出街轉用真無線耳筒 成日體驗好勁多

從來都係軍備競賽

咁誇張

50$ 同5000$ 耳機比，啲聲真係差天共地嫁喎

反而覺得唔係木唔木耳嘅問題
200 蚊同3000 蚊嘅耳機都已經天同地嘅分別
只不過而家啲人追求嘅野唔同左，以前啲耳機點都係有條線，咪追靚聲，但有true wireless之後啲人發現原來可以咁方便，加上原本追求靚聲呢樣嘢都係一個泡沫，或者叫奢侈品，而便利呢個優點對好多人來講係更吸引，所以而家已經少人玩耳機

利申es em6 已經唔知收埋左喺邊，用緊airpods pro

如果買部靚耳機返來淨係for 聽音質，真係俾埋佢地玩算數
已經違背左耳機嘅原意

兩個界別黎架喎...

唔通我食好野又要了解食材既歴史

買樓又要了解建築學歷史？

講真 耳機 用黎聽電話 聽下歌 街外環境咁撚嘈 幾靚聲都冇撚用啦 本來就係一樣奢侈品

回應返主題，我想講一定唔會有「到頂」
只會越黎越貴

全部錢都去哂r&d
因為技術去到瓶頸, 但啲公司依然個個月揼一大舊錢去求r&d
最後又無乜突破但又要回返r&d個本, 結果定價依然要咁高
所以事實上咁既物料同技術根本唔值咁貴, 啲錢係幫公司養緊班交唔到貨既engineer

筒你老母...
耳機唔好？

幾貴都好，信用卡，分個期，24個月，玩厭左或者又有新野，拎去肥花放左佢又一條好漢

大部份ACG歌都係d 濕9電腦編曲
mastering又唔係好
一直都唔明點解咁多人用黎試機

淨係玩平價嘢+留意二手市場

年份唔同，交響樂真係差超遠

我好多90年代cd, rip出嚟屎一樣

之後sacd or 近代cd rip出嚟，好聲超多
完全分得出

又係$$$$$$

近年j-pop碟 同acg 撞中錄音唔好嘅機會差唔多
只不過係acg就算係大公司旗下歌手，下限可以低到難以想像

講緊可能1000 同3000 5000個d比

不嬲都係果句
你月入廿皮玩音咪冇所謂
係果班月入兩皮垃圾都學人玩
把撚咩

其實依家呢啲耳機啊線啊變左一啲權貴炫耀嘅玩意, 有去開各大影音店都會見到一堆人比大量金錢互相炫耀比拼手頭set野幾靚聲, 互相比下意見咁, 似足上流人士交流咁依家呢一個圈子嘅風氣玩ak嘅就笑人地玩國磚話大陸老唔識調音, 成皮野買對campfire太陽神金餅,2皮幾64 noir嘅就睇唔起人地玩啲平價耳機不論你來老野定國產野 套用翻近期一個做呢一行嘅店主嘅一句說話: 有人同我反映我推介嘅入門咁鬼cheap嘅全部under 1千蚊, 起碼1皮野耳機先好叫人入門啦。我只會同你講你咪繼續係你嘅山頂上傲視一切攞, 落黎同我呢啲凡夫俗子講野做咩?

除咗846, 仙女, xelento, 有咩7k左右既earphone 係正路? 支那/local牌子？

完全唔理所有條件, open-back headphone 性價比最高

我出街都係咁反正响街得9閒留意音質咩

咪又係味精幾多萬都係咁

樣樣都同意既 除左音質唔差
其實不嬲都話音質既野無話差唔差好唔好 好睇個人接受程度既
但係我相信800/900蚊既耳機（shure215/um1/w1)同airpod都真係已經好L大分別

ie800s, n5005

依句真, 有分期大家都"買"得起貴野

呢d鐘意物理多過音樂

Superlux HD-662 Evo

唔係玩膠,但真係秒殺大把貴野
IEM係構造上先天不足

大把喎... Ching好耐無落過耳機舖？

平價音響的確好過貴價耳筒

但問題係鄰居唔投訴,你屋企人都會屌你
土地問題

我電線殺手黎，三角嘜耳筒都係一年貨仔就死個頭/死一邊耳
請問ching買邊隻可以頂到咁多年?

除低左隻野既價錢牌，就唔識分件野既質素，班人仲好意思笑人地木耳

ie800s 未聽過(只聽過ie800 所以唔評論)

n5005 叫做算係全面進化版既k3003,低頻出返啲高頻冇咁厲鬼式..但都ok既

當年k3003 個反應同我試完tia fourte/ve8 一樣，屌 乜撚野黎！ 買咗就係玩鳩自己

冇落一排。。而家多咗好多新牌子 咩empire ears, tri audio, aroma 乜乜物物 邊聽得晒

好羨慕你地剩係去unplug concert 呀

右店係好鍾意sell 平價嘢(支那 brand)。。不過我覺得係好事黎。呢啲嘢應該係由平慢慢試貴

下下推人入貴嘢真係食得屎(講緊d店)

ie800s同ie800都幾唔同下
我試親嘅ie800都係偏濛聲
但ie800s就好清晰

試過sony m7 m9未

agree

係條街到 點都敵唔過方便
同埋我都鐘意聽廣東歌 見住越做越頹廢
８年前同今日比都冇咩值得再買碟
不如方便Ｄ算

利申 es EM32 / Westone ES3 / LivezoneR41 LZ12
用緊 airpod pro

咁你隻cm幾錢

Ath m70x 聽Spotify
有d歌好多電流聲，去到高音又拆
用平價耳機反而聽唔到，以為咁易爛
之後先知監控耳機就係為咗俾你聽出爛聲

心諗買貴價耳筒貼錢買難受

右店？

右店應該冇拍片

好似12定13年買
果陣total好似買咗萬到尾

你食飯淨係for味覺
真係俾埋你食算數 已經違背左飲食嘅原意

邊個 想睇下佢d片

世界冇木耳架

係你聽得太少姐

你試下聽一段時間貴野 再聽下平野就知咩事

同你一開始分唔到一萬蚊 同一百萬既小提琴一樣

唔洗起鋼嘅
食飯食屋企飯，飽肚，唔難食就得，龍門咁既質素咪得
但係我都會理解有時食下五星級米豬連

ie800 有早期同後期
兩對我都擁有過 聲音取向的確少少唔同
感覺10-15%到

ie800s 就好冇分版本了

senn 長青款耳機好似 HD6xx 唔同時期唔同產地都會有分別的

唔係起鋼
單純覺得你呢d懶有深度笑人好on9姐
買貴耳機做水魚 我都會笑
但你呢d又係要了解哂歷史，有哂知識先玩得果樣野既言論真係on9到極
你音樂造詣肯定好高

而家睇返都叫好彩，只係玩到fitear 333已經退燒
開頭仲有諗過整just ear

分唔到就係分唔到
唔通D人有絕對音感既
會同你講你聽得少先分唔到咩

600就係
6xx近呢幾年出應該冇分別?

無線耳機

唔好用咁極端既例子，有d人天生係特別靈敏d

你玩得多樂器
就算聽唔清do re me都一定聽到粒音高左定低左
聽平野多 可能分唔到貴野
但係聽慣貴野 一聽平野一定分到
層次差太遠

想講HD 600/650
醒唔起真係有隻叫HD6XX

sennheiser close-back 最好果隻是否已經係momentum

btw 6xx係耳牛po都幾受歡迎

hd820點睇

用手機推ie40pro夠唔夠退燒

太勁 我接電腦+dac 用姐 依家用平野 hd4.4
耐用度一流 唔識爛唔識花 只換過耳罩 不過其實好少用藍牙功能 9成時間都插線

聽到有分別唔等於聽到係好聲左
正如有人係分唔到高級餐廳牛排同大家樂牛排有咩分別
食落係唔同嫁
但係咪分到好食左完全係個人觀感

未夠 我推人入坑都係叫佢手機直推ie40pro 夠平

ie400pro/500pro會唔會好d?
定係要800 但我見好多人話800難推

不過老實 ie40pro 手機直推真係夠玩

ie400pro 手機應該都推唔起

zx300個3.5都推得起
電話應該都冇問題

你係咪有病 下下話人on9
我幾時講話要有曬知識先玩得？
係咪玩耳機啲人都係咁撚小圈子唔俾人話得

hd4.4同momentum我都冇試過
senn記比我嘅印象係open back做得好好, 但closed back就麻麻地

睇咗部分片 又覺得佢講得幾有道理

好多人聽既係資訊，而唔係音樂

盲目跟廣告&媒體吹捧某啲牌子，都未落場聽過，未搞清楚係咪真係質素高/適合自己就狗衝。 自己蠢跌錢唔緊要，咪跣鳩人先得

其實hifi=調音
唔同公司唔同味道
所謂還原都多舊魚

搵唔到佢d片 有無link

還原就要買錄音用monitor 耳機了

15-20 年前 Sennheiser HD600/650 係隻頂級headphone｡
而家只係一隻mid-fi

而家幾萬蚊Susvara/Utopia/ZMF 果啲個價真係太癲｡

不過有demand 就有supply｡唔係近@0年多土豪買貴耳機,都唔會搞到而家啲high end耳機越黎越貴

咁其實廿幾年前已經有大奧、Stax 等等hi-end 級耳筒，只不過當時hi-end 耳機市場冇依家咁痴線

HIFI 迷思仲癲, usb cable, LAN cable, power cable, 幾千蚊一條都有好多人肯買

cat8 lan 線 改router
我地呢啲凡夫俗子點會明

hifi專用拖板 fuse都賣幾千

睇筆直 拒絕信仰

想問下ie40pro同um pro 30邊隻戴得舒服啲/隔音好啲/聲好啲？
都係手機直推

會唔會睇埋間樓座向影響磁場流動

ie40pro

緊係會
仲要睇埋你住邊頭, 啲電夠唔夠乾淨
仲要睇埋時間, 夜晚啲米諾夫斯基粒子會靜啲, 出黎戰聲再乾淨啲

雜牌ssd打住音響級就賣得貴過970pro

好好奇呢個ssa容量有幾大
咁逐part砌部音響專用電腦又幾多錢

我有兩條兩皮半既耳機，加部ak sp 2000 player
然後而家已經幾個月無用過，用藍芽算

兩者嘅價錢差幾倍，究竟係ie40pro太超班定um pro 30太垃圾？

純粹唔鐘意um系列既調音 w系列仲好過um

啲所謂調音真係得啖笑 監聽耳機/喇叭嘅人聲先係最好聽

老實講，電話唔夠力推又多電路干擾可能衰聲過靚嘅tws

Zx300最好玩就係有得加強推力

你係指high gain定係mod機

High gain

唔係部部都有架咩

點會啊，A 系好似無，而家嗰啲A系唔知，太耐無玩，而家出街都係tws,快靚正

大家唔好幫襯 Fionalab

整隻CM等勁耐 做完又唔Fit
垃圾中介

代理大陸野

講咩都假，買耳筒都要玩鄭人買履，信下自己隻耳仔好過
前排諗住買sony機結果出左Aventho Wireless

IEM同喇叭咪又係有調音
其實聽咩都好 其實都係一個搵緊最岩自己聽既聲音既過程

你都幾痴線
樣樣都要精先玩得咪好忙

所有器材都會有自己嘅調音，之前講嘅監聽都係調音嘅一種

咁揸法拉利 林寶 又唔代表一定識飛車 飄移
可以長期行50
玩耳機一樣 你有米就去買曬幾十隻返來試

梗係講緊intended distortion而唔係calibration啦
通常就美其名為調音 實際就係搞亂啲聲

ie 400 pro 開到70%已經好大聲
半價買咗真心正

邊度買 半價

早十年前燒過
現在只係聽音樂唔玩耳機
利申 用大路嘢 m50x 出街ie40pro

比true wireless+cut 3.5mm+streaming一次過打殘
其實好多earphone/headphone撚都係插落電話用，會特登買player既人係好少
以前通街都係215/535/um1/w4/um3x，依家清一色AirPods

當年mingo 3寶
E4, er4, um2

到後期天線得得b 既sf 5eb, 5pro
訂5pro $2198, 5eb $1698個價錢我都記得。我第一水買完一聽，蒙既仆街！但forum個個都話好掂，唔通我隻耳有問題(小朋友既我當時唔識搭棚）

全部都擁有過用過，當年都係2-3000已經最top （唔計10pro) 最多咪買個mini box推er4s, 已經好掂

果陣唔會話邊個靚聲啲，只會話唔同特性
最多係條死人e5條線會變黃

脫坑冇掂十年，早兩三年因返工遠無聊買對t8ie mk2 (個名咁上下 成7k幾）係帶落好舒服，但啲聲點解同以前果啲差唔多既, google下先知原來要換線先發揮到佢既功力，如事者又買左w字頭牌子既8鮫線，諗住用最好，但買完先知太粗太重冇可能出街用，起屋企我不如用hifi聽, 到最後賣鳩左佢

宜家得番k3003, er4p紅藍線攞黎懷舊, n5005 跑步用

P.s 前排見到同事買左好hit果隻綠色既仙女座（咁上下個名），話好貴，但用電話播果下我已經暗中笑出黎我話自己對耳筒冇興趣算

唔癲，玩得hifi既，唔少都中產以上

剩係電線，出名少少既線如nordost, siltech, aq, 蛇王, nbs啲旗艦閒閒地都幾皮一條

一套hifi 1cdp, 1前1後置, 牆插 （唔計玩黑膠， mono, dsd)
就幾條sc, 未計換ncf前後， 呢到都十幾廿個你可能覺得好多，但我見識唔少玩開既，或者交收時傾計 feel到佢地真係當碎銀
印象深刻帶住隻pp渣架s class交收都見過

就如儲錶果堆，攞隻餸碟擺幾十隻勞既大有人在

要知道，香港真係好撚多有錢佬,有錢到冇訂洗，唔同世界

5月嗰陣美國sennheiser做緊半價
今個月都有 香港都減價但貴幾百

點解唔出去試下

846 用原裝線樣樣得7,8成。。 求其換條好少少既銅線都差好多。

不過如果你想再要平少少既 可以試埋pw audio 嗰條。但呢條我冇聽過

事實，行出街根本唔使聽到咁刁鑽，返屋企聽喇叭好過塞住隻耳
聽details係拎黎錄音，搵食用，平民聽歌用幾萬CM真係無乜謂
不過有錢，中意使錢又無人阻止你既

差好多？

Shure 特色

其實換唔換條缐係咪都係差唔多？846

室外點撚同呀師父，正常都係講緊係演奏廳個種啦
無話商場戶外無咪，亦都唔否認有呢類show
但你一開波講埋咩「格離位咳聲」，你真係講緊商場同戶外Show？
定係柒左就上網搵D圖去黎兜咋

如果唔想音色改變用返原線，原線都係會有調音，如果換咗會變咗音色

不了

出街仲要拎住咁多野

我聽846原裝線+白管既感覺大概係 低頻量少 中高頻唔刺耳但唔清趣亮麗 少少濛
人聲比較前但偏乾，空間感窄而焗促。
調音風格偏向自然呢點唔錯。

試聽當年8絞mk5.5 音場空間感有提升
低頻都爽快咗少少
人聲會後返但唔會偏遠 不過都係偏乾
中高頻會冇咁濛 。

結論: 條原裝線真心虧

我覺得線先係最大騙局，由其10-15年個陣

上網講親試完邊隻耳筒覺得唔得
總有一班人衝出黎話你部機唔夾 唔夠力 未換線 未煲夠

認同
我自己認為只有生演奏，交響，樂器，Live先有追DSD，24bit高品質嘅必要，因為呢啲要還原真係好考品質同錄音，用各種新技術方法保留

但一般比較近代嘅流行曲，電子音樂，ACG係錄音室良好環境錄音製作，除非人聲之外根本就用程式製作，呢啲只要無損，無壓縮污染就已經好完美，比更高格式差別唔太大

ACG同流行曲需要DSD,24bit製作我諗只有90年代前錄音技術落後嘅作品所謂高清修復呢點叫有用
不過呢啲大多彈多過贊，因為好聽叫高清修復，難聽啲叫整色整水，聽過一啲作品有啲個人聲，音場以至氣氛比佢哋改到好怪，呢啲真係追都無謂，係個一個年代就用返個一個年代標準聽仲好

似講Boss啊？
必屎嘅話真係會笑

依個真
果陣三四千 已經叫頂級
最升級已經要上cm

Ie800s係對我嚟講太細戴唔隱同無得換線設計有啲卻步，如果唔係想入返隻

點解唔可以好似ie80咁設計

軟模

唔止咁，仲有太多假貨，啲識少少嘅人以為你買對假嘅返嚟充，唔通每次show off要show埋張單，張單鑲起個耳機盒度show

唔算，當年我都係

無可否認支那起音響嘅努力真係好大，如果無佢推市場發展無依家咁大，當年DX100,colorfly C4Pro,HM801嘅出現先至將世界聚焦返hifi度，但依家嘅支那嘢就真係麻麻地，完成咗佢嘅使命

初初 qdc um oriolus ibasso lotoo 支那品牌帶起咗早四，五年左右既中階head fi。令六千至萬初多咗好多選擇。 但亦令呢幾年突然冒起咗好多牌子，令耳機圈市場泛濫咗

但條線無得搞
一諗到爆皮，硬化，斷線嘅可能性就真係無動力，雖然有兩年保，但呢啲問題唔一定兩年內出現

講真香港地家陣求其買間兩房都過千萬
用幾十萬玩音響根本唔算係咩錢

到時再改換綫

800 啲假貨多到唔敢買二手

聽就是鳩彈啦
千零蚊貨一般都滿意
聽歌點夠唱歌爽
鳩叫先係重點

早兩年一萬己經係旗艦級價錢黎
我覺得係有啲牌子不斷拉高個價, 再配合啲打手講到一萬蚊先係中階價位先搞到咁

當年隻野仲主打強勁低頻, 試完笑左, 打鐵皮都算, 仲軟綿綿, 求其攞隻動圈 IE70 都打爆佢, 唔明點解D代理硬係要 sell 自己的弱點, 自暴其短. shure 調音本身就人聲濛, 低音肥, 仲講咩換線想高音出d
btw, 自從 TF10 PRO 美馬特價 $99 美金, 你就知耳機廠家食水有幾深

Shure專呃傻仔買
主打強勁低頻？求鳩其搵隻圈都屌打佢

剛剛接觸耳筒就215，之後唔想煩直接846

當年隻535簡直係笑話
亂/濛/窄三樣齊晒

535真係不了

到時搵人原隻塞落耳模, 有透氣孔, 可以換線 (cm/mmcx), 可以用返原裝耳膠
托賴800s條線用左差唔多2年仲係好軟

535

"作為Shure SE新一代旗艦，SE846 是品牌動鐵耳機技術極致象徵，採用2低1中1高的四動鐵三路分音設計，比前作SE535更注重低頻表現。SE846同時加入全新研發的低通濾波器，透過十片精密焊接不鏽鋼板，在耳塞細小空間中營造出4吋長高質聲學傳輸管道，令低頻由75Hz開始作自然滾降，使其更有力"

除左必屎之外, SE215, 535 係最多人話A貨音質好過正貨既牌子

同眼鏡一樣
品牌壟斷高階市場價格
不過一般人都買唔起
所以冇乜人理

Shure主要係人聲塞、westone 係平均型

佢個低頻真係唔太出，不過長時間用就舒服d

第一，新物料，新單元，新既做機技術都唔講

就話無進步

最大論點已經收左皮

第二，調音同r and d講到唔洗錢咁，不嬲都係最貴既十個%既質素代價最高。唔係點有錢同技術出中低階產品。你估做線就係亂鳩放埋條線就出product咩

第三，泡唔泡，係睇市場受唔受。

你有你搭小巴，你鍾意笑人幾百萬買部車一齊陪你塞車，咪笑囉。咁人地俾得起，識恩賞既，你咪搭番小巴，何必出個post話自己唔識。

曲線要講明 唔係綠仙d用家試完會妖妖聲.

研發唔洗錢

其實研發一部iphone貴d 定 研發一條線貴d

點可以咁比，呢啲奢侈品本來市場佔有率就好細。 apple 同高階耳機用家數量比都差幾百倍啦。仲要拆咁多牌子咁計？ 你估真係洗十萬八萬就嘔到個product 咩。

做CM有咩技術，有咩物料？整面板叫技術？
早十年就話UM同JH獨家，而家自己DIY都做到啦

講單元，全部都係搵廠買，洗Q佢成本研發？
你見一間玩起靜電，之後間間都出，就知咩料啦，都係問廠要貨就有。

聽耳機從來都係自己 唔需要證明比人睇

用過 ie60, se425, w20, im02
最後反而比隻fender nine1 爭贏做大婆, ie80 變左二奶

其實靚耳機聽細節就好似讀古文估個詩人諗乜
你自己FF 個作者咁諗左傻鳩
人地係想你感受成首歌由音樂到歌詞帶比你既感覺
唔係果個位你聽唔聽得出有咩特別呀
你估而家玩where is wally 呀?

佢都幾搞笑
以為d耳機真係好高技術含量
幾百萬買法拉利 我唔會笑
但你幾百萬買架國產車炸傻仔

一粒7nm嘅AMD cpu都係賣緊2 3千銀
一張2080ti都係賣緊1萬銀
乜嘢新技術 新單元 新物料嘅製程會複雜得過佢? 仲要可以賣到萬幾2萬
有幾多係水份你自己諗啦

無咩技術？你講到咁叻咪試下去廠買動鐵/靜電單元再DIY一隻出黎，睇下整到隻咩質素既耳機出黎

整條純銀線都貴過一粒3700x

咩質素？咪你玩成皮野整CM既質素囉
你估整CM既廠好大間好專業咩，咪小或蚊型公司
諗改名仲難過「研發」新耳機

仲要改埋哂d中二名，真係見到都覺得
賢者之石，king arthur

想問下ching做咩工咁巴閉？
你搵得多過耳機廠先講

講緊CM，你去講ie800而家IE800賣過萬？
ie800係外殼有聲學設計，後面兩個洞有作用加低頻

又係呢d評波要好波過球員先得

明明討論緊技術含量 討論緊研發成本
你就將個討論變返膚淺鬥搵錢多
屌你真係港奴黎 只要有錢出舊屎比你呢d窮人食 你都會讚

話人窮嗰啲通常自己先係最窮
利申：住港鐵站上蓋私樓

beyerdynamic

用緊隻萬幾既cm
有線同無線耳機係有差別既
所以壞左換隻千零蚊有線耳機+airpod算

我都有對846，依家唔想用有線，買左條藍芽線用咋。

其實鋪頭diy 的16單元 我都好想知實際上係點同大廠去比較

當年第一條耳機係535LE，聽ACG女聲嚟講以前叫唔錯，但一聽男就

Gay情四射

當年買846係紀念佢係我第一條耳機嘅牌子，結果......最後覺得同W4S差唔多......
兩個月賣咗

Westone4屌打535啦

係，UE真係正，可以話真．性價比

因為咁，我仲有收藏齊舊UE啲耳筒，一條當年四百幾嘅SF3/ie10都可以同依家啲一千左右嘅五五波或者勁過佢地

利申：UE粉絲

與其話係聽細節，不如話係聲音細節多咗可以令你更能了解作者想表達嘅嘢

Shure有佢嘅優點嘅，佢嘅記憶綿同隔音真係叫屈機嘅，但調音.......

我用開藍芽耳機多，近年都無乜點用有線耳機

Aonic 3 意外地調得好聽，但4同5 就

聽開厚實野 denon c360 ie60 ie80

我試215 315 425 535 全部唔合口味

嘩，你試唒佢d伏野

其實套kse1500幾好聽
對比返shure唔係靜電嘅model, 有返低音, 空間感都好左, 最重要係唔濛, 啲聲又唔散
可惜而定冇乜人討論

已經係幾年前 當時shure 依條link 殺左好人
一個mk 見幾隻藍215

不過外國仲好多人用215

哇屌仲以為等我一個係咁諗, 呢對比我嘅感覺仲差過earpod

你唔講我都唔記得呢隻
咁kse1500同846又唔同市場既

太細戴唔穩咪換粒大一個碼既塞
不過ie800s只係啱坐定定聽

846係咩市場？

d 作詞人有冇出番訓解說逐個細節位解番?
十個位有幾多個位個作者有心咁做 幾多個位係你諗多左?
你知咩? 唔知咪即係等於ff d 古文囉

kse兩皮幾野
夠買幾隻846

當年入抗係因為喜歡535LE隻紅色
如果係依家一定唔會買

kse仲有樣野好, 就係唔使煩推力問題
電話都推到(靚唔靚聲就另計

木耳算，深坑

買左對SPIRAL EAR SE 5-way Ultimate 聽左唔夠100hrs 已經封緊塵 想賣返出去

而家跌到兩皮野買到
比起其他"靜電"混合單元iem, 買kse呢啲真靜電仲好

講設計講技術係有，sony Z1R，senn IE800，final A800都有研發過先出。但價錢比上埋CM就

d耳塞更新換代跟得上電話，你就知班人有幾多時間，心機放落隻耳機度啦
電話就話晶片年年升級，7mm上5mm大改變。

宜家4單元，賣平好多

Shure都係買耳罩好喇

不如話shure有咩唔伏，條第一代藍芽線都伏到仆街，啲底噪

846都算係一個里程碑，如果有得在𦉫，我會買其他

最衰 senn 又唔轉公模耳機

舉個例
聽到Bass Line 清晰左 可以幫你加強首歌既節奏感
更加投入首歌

所以都唔完全係個人ff

kse真係正, 唔買都好我覺得點都要試下
呢啲先係我所期望兩萬蚊應有嘅質素

耳牛同埋kse1500

Kse勁貴

佢公司叫里程碑啫
啲廠出四單出到七七八八佢先出到隻四單，唔知以為全球首創咁

世界為我以轉

都係調音問題
你見ie800s用料同整體設計就知
senn明知市場興cm模、動鐵同換線
佢完全不為所動
純粹為追求自家品牌既調音品質
外殼用陶瓷呢啲貴價材料生產
仲開發左雙通風管道(官方學名叫雙音室吸音技術)
完全實而不華既開發技術同用心

大廠入面又好似真係得 得senn同beyer 堅持玩圈

聽過一個傳聞, senn記話佢地係絕對唔會用動鐵黎出earphone 唔知真定假

我第一隻過千既耳機係 UE SF5 pro，係 AB 完 SF3 之後都係決定重鎚 SF5，佢偏中低音，分析力有驚為天人既感覺 ( 當時 TF10 未出 )。另外，作為厚暖甜女聲既代表，klipsch x10 真係一絕，當年美馬特價 $89 美金入左兩隻。
講開隻SE215，當年直頭變成街機，由其隻藍色推出之後，加上設計，配帶確係幾型，但我試左幾次d聲都唔肯落搭

係唔係 真係咁差？
嗰時睇，外國hifi網站都好高分
我真係畀人呃咗七千蚊？

10年前美馬 99USD TF10 用到爛斷左針, 打爆佢改模用到而家
乜都回返晒本

德國產品不嬲唔興花巧，連面子工程，外型都唔會點玩

品質同質素先係佢地喜歡嘅嘢

個價覺得cm同唔cm分別代表性高d
萬頭cm已經夠，舊錢再上只係夾番自己口味離換線only

因為冇動鐵調音技術同經驗

剩係識用無損加對sennheiser中至高階聽歌 不過實際點解無損同mp3爭咁遠就真係唔識 自己聽384kbps或以上都已經唔係好分得出分別同埋機友講開果啲player推唔推得郁對耳機都唔知點計出黎 有冇高手講解下？

用開咩source?
可能dac太舊唔夠解析度 又或者 個amp 太弱雞拖後腿

點解唔相信自己對耳
Fender thirteen 色屎，外國及本地磚家夠話隻野高音明亮，女聲清脆動人

圈嘅技術含量最高，真係要點出聲，好唔好聲要設計過先得，動鐵就好低下，好似砌Lego咁，所以就出現好多象真度高嘅山寨CM，仿做耳塞，啲廠見唔對路先開始搞一隻多單元耳機入面用一至兩粒自家單元防止被偷

玩咁耐真係見唔到有抄到99%聲嘅senn同beyer，仲有UE（自家動鐵）

不過所有用普通鐵嘅廠比人抄得七七八八

ie500 pro係咪明顯好過ie400pro

女聲

不過senn記出左ie40 400 500呢三隻同以往唔同風格嘅iem
期待下一隻senn記嘅旗艦會點出

UE係我所識可以用鐵，一兩單元做到尖厚暖，均衡嘅耳機，聽好多三單以下都係窄，薄，尖

UE外少單好聽嘅鐵就只有ER4系

之前睇過文
圈要設計成個空間管道

而鐵。。。就唔洗點理個空間 差不多叫放曬入去就係 你要2粒 定8粒 都係咁放

唔係, ie400啲bass比較明顯, 但一啲都唔會濛
ie500比較著重高音, bass有同埋潛得深但係唔算明顯
兩隻調音方向都幾唔同, 要試左先知

依3隻佢叫行 monitor 路線 即係好似westone um 條line 吧
傳統IE 系列就用家聽歌

其實有必要出街都聽歌都咁高要求咩
最多咪搭車個幾鐘 碌住電話都唔會好專心聽歌啦
以前用ie80出街又陀多個portable 一體式DAC+AMP都覺煩
自從有咗true wireless都好少再用
喺office可以用closed back headphone (屋企仲可以用open back)
相同成本但quality遠高於iem
飛機聽又得 屋企聽又得 唔怕煩嘅出街聽都得

單鐵來講final 一樣可以好屈

幾年前有部sony player既 壞鳩左就依家用Ip8 其實睇邊啲數據得知夠唔夠力推對耳機呢?

一樣 果時買對ie800係好撚正既 但有線好煩 依家一對 senn記mtw2 加部手機播算數

主觀黎講 : 多D試唔同價位既dap/source, 只能意會
客觀黎講 : dac chip個SNR, dac 拖住粒時鐘個精度, output impedance, output voltage, 有 loading 時 (插左耳機) 有幾多 mW 輸出等等....但係好多廠都唔會話晒比你知

我覺得可以唔洗理
iphone 唔夠dap 好聲有好多因素比推力來得重要
唔係剩止推力咁簡單
你話dap 同dap 之間比較下推力都叫有意義

屌巴打真係專精 睇到都暈 我都係求其聽算

真 依家都係佛系聽算

玩淨3隻 日日用nine1 之前用ie80
w1賣都唔值錢 留返留念

之前買左隻AK billie jean 聽左3日 放都放唔切 以為AK x JH audio 咁把炮 結果都唔係我杯茶
我真係只聽動圈

只可以話習慣同價值觀決定，我自己都有airpod，但只係睇吓短片，同電話用
聽歌同打機一定要用有線耳筒同player/主機，唔喜歡用手機去做

唔講複雜野
電話同dap 一樣出到聲
但dap 剩係做到單一功能但已經大部同厚過電話咁多
你就想像到兩者嘅差距有幾大dap 有幾專

其實好似大廚煮野食咁, 每間廠都有自己既know-how

有D廠做digital domain特別勁, 好似hugo咁, 自己寫dac algo, 唔使用clock
有D廠做analog domain特別勁, 好似acoustic research, 成份class a amp放落去dap度
有D廠做電源特別充料
有D賣調音
有D 乜都做到好勁但係偏偏出黎聲唔好聽

好難一概而言

貴野係最唔襟聽
我都係習慣用屋企用平頭耳機/耳牛，出街ie10同10仔聽歌，貴野就淺嘗，興起先聽，放到嘅好多放哂

唔知係咪年紀大咗，聽多單元好快攰，唔想再聽
又或者多單根本唔係我杯茶，最喜歡嘅都係64嘅U11 apex

簡單黎講都係睇隻耳筒嘅阻抗同埋靈敏度嘅
阻抗唔過100ohms, 靈敏度係95~100以上電話應該都推到

剩係靈敏度同阻抗 高低 已經可以變到四種組合
仲未計結構 有 動圈, 動鐵, 靜電, 平板 呢D主流
變數太大 , 多D去試聽交流實際D

hifi=High fidelity=高保真
有味道已經唔係保真喇

咁用咩線、焊接同插頭都係調音既一部份
SE846仲有可換調音管
不過動圈調音事實上係講究好多
淨係動圈物料同生產工藝已經同動鐵好唔同
我早幾年試過幾隻萬元級大牌子耳機經驗
最後都覺得動圈既聲最自然

咪玩啦師兄 215共振到傻
um1/w1 低頻唔夠airpods pro深
未聽過可以望下rtings測試

以前揀耳機我都好鍾意睇數據同評測
但係睇來睇去都係話輸出帶阻抗低
聽感方面不外乎空氣感、低音延伸強、女聲毒嗰啲
最後都係唔鬼睇
上耳機鋪同百老滙返複狂試
試到一隻啱心水既就夠

你試吓一排轉聽啲監聽向嘅耳機+player我諗你會想掉咗部金磚你會覺得佢出怪聲

acoustic research 啲DAP 搵支那廠貼牌㗎咋

仲有聲場係圈最自然，純鐵唔夠準

買耳筒不嬲主張耳聽為實，無百份百客觀

秋季限定版
耳機野你話可以幾呃錢呢

咁我出去試試依兩隻同 westone um50pro先

講真金磚我真係唔識欣賞
又厚又濛

我反而好鍾意金磚
但我同意你咁講係好厚聲

咩黎

PW 隻2.5 轉 4.4 轉頭

各花入各眼
啱聽嘅厚同濛都唔會係缺點，係優點
雖然我唔覺得金磚算濛

呢到講講下變左第二個耳機PO咁

入得黎都係玩過耳機的人

= Headphone jj + earphone jj + little hi-fi post

個音場真心正

模擬聲

試咗ie 400之後再試ie 500 即刻返返去繼續聽ie 400
不過最好試咗先 兩隻完全唔同

之前買過第一批ie800真係戴得唔穩要忍痛放咗

真...又貴
我結果回歸左用AirPod
其實都算幾好聲丫
慳番好多錢可以供樓呀
我真係有啲羨慕木耳

真係要聽歌既細節野就番屋企用電腦個喇叭聽
聽得齊所有樂器，唔好太lur埋一舊就算

依家啲人屋企 一千尺都無
開喇叭即係全屋聽 所以個個先玩耳機同 2-3吋果啲小喇叭

玩音響最貴嘅唔係器材係地方，幾靚嘅器材無地方無個皇帝位啲音波亂咁走都唔會有好嘅結果

樂器撚同人聲撚要嘅都唔同

講就咁講
但係而家hifi發燒友做緊嘅野就係夾自己鍾意嘅聲, 保真已經冇乜關係

Headphone 應該好容易屌打 Earphone，
前排帶左個 Koss Porta Pro 去罪大 showroom 試機玩野，
同 M9 / M7 之類入耳對比過，但戴左無幾十秒就除低，
Porta Pro 好幾條街。
咁講可能會得罪好多人，你就當我痴線或者唔識聽啦！

P.S. Koss Porta Pro 港幣二百幾

Fender zero 4 特價,
以前FXA5就覺得好啱聽,
唔知入唔入好,
退晒燒, 依家淨係聽apple music

中高階 headphone 單元都幾十mm 直徑
一定吊打IEM 架啦

主要原因係方便問題
如果我一隻wireless 有你隻cm+dap一半功力
俾我都寧願揀個方便攜帶
我可以帶少好多野出街

重點係呢對koss porta pro仲要勁易推

7打請三思
呢間廠啲qc一路都好參差

咁買行貨又唔怕嘅.....

好啦, 多謝你哋幫我打消咗個消費念頭

sorry 囉，我住呢邊周街都有樂團表演
大師級有時都係去演唱會場演出
唔駛講咁多，岩岩買左飛睇九月場，一樣用擴音
你地話無咪無囉

得啦，總之你最撚威最撚勁

唔好咁講，總之你地話冇咪冇囉
記得笑哂所有用擴音聽擴音既人on9 呀

想知你點解認為outdoor 就唔可以聽管弦樂

想知點解你地認為室內一定唔會用擴音

下下都成萬人入場，唔用擴音後排玩手機

見到有人話要買fender我都會叫佢背熟代理地址先

Fender 以前的fxa系列是黑歷史 因為用mmcxi 頭
實際上你換其他standard mmcx 線入去會整壞佢個頭 我個fd隻fxa2 就係咁

所以fxa 系列你見佢出左2年就換曬做2針cm

唔怪得 隻綠仙推左幾年都成日有人推
但近1年都已經唔見有人戴

隻綠仙2020 Crinacle 話有A+水平喎

都算係咁啦

Crinacle評qdc唔知邊隻評到好高分

好多間二手鋪都有賣64 audio 隻野 賣萬一蚊

所以我咪話你上面個case 係有 不過正統演奏廳嘅show嘅又會加mic 就唔常見囉

戶外或者大型場地咪要加mic 演唱會嗰啲你咪見到set 晒隔音再續個/組樂器收再現場mix 埋

nio?

好奇問吓 有冇人知道
家用電力 同三相電力
用同一套音響系統
音質會唔會唔同？🧐

橙邊果隻 tia foutre

其實除左網上咩地方會收二手iem/dap?
星際d二手鋪？